鄭若驊扮懵拒評論

鄭若驊扮懵拒評論

鄭若驊

【本報訊】律政司司長鄭若驊昨日被傳媒追問黃台仰獲德國難民保護一事，回應時態度閃縮，當記者追問事件是否代表外國對香港法治失去信心時，鄭若驊以「唔係好明你呢個題目」回應，並要求記者重複提問。

記者解釋問題指，「呢件事可能會預視到德國對於香港的法治可能有……」卻又被鄭若驊打斷問題，反問「乜嘢事啊？」記者無奈點明「黃台仰、李東昇呢件事」，鄭才回應「唔能夠評論」。

另一名記者追問德國舉動對香港法治的影響，鄭若驊繼續迴避提問，稱「我唔係好清楚你嘅basis of question（問題的基礎）係點樣」，再度拒絕回應。

相關新聞：無懼開罪北京 德屢撐港人爭民主

《金融時報》記者：中港政府一早知

撰寫報道的《金融時報》記者稱，北京及香港政府去年已經知悉黃台仰及李東昇已獲德國庇護一事，時事評論員林和立分析稱，兩人的國際知名度低，加上異見分子獲德國庇護並不是一件光彩的事情，中方不會向德國抗議及鬧大事件，「美中關係轉差，中方更加着重歐洲關係，唔值得為唔太嚴重嘅事，去製造麻煩」。但林和立指，德國一向恪守普世價值及關注人權，事件對於香港的國際形象已經是一大打擊，令世界知道香港未能保護人權。

■記者曾偉龍

上一則
上一則
德率先出手 歐盟隨時加入制裁

下一則
下一則
港難民有先例 楊匡2015年赴溫哥華

無懼開罪北京 德屢撐港人爭民主
庇護黃台仰 證德不信港司法林鄭李家超避談 林榮基：更多政治迫害
德率先出手 歐盟隨時加入制裁
港難民有先例 楊匡2015年赴溫哥華
引渡協定不得移交政治犯
難民保護可享三年居留權
林鄭斥泛民外訪：教人點樣對付我
彭定康：修例是回歸後最差的事
白韞六死撐送中：有貪污犯匿港
陳浩天放棄上訴：對司法失信心
德批難民庇護黃台仰 李東昇：我們未必是最後兩人

清末feel

可唔可以唔POST相

鄭若驊 ： 德國人不懂法治

唔明、唔知、乜嘢事？完。

777：癈話

做咩唔引渡佢哋返嚟呀

臭閪

好掛住黃仁龍

唔答=冇事

仲諗住強國猿已經夠廢,點知呢件仲廢

下屆搵十一哥做都唔意外

德國人係左膠

你估十一哥舔得咁出力為咩

佢唔評論其實啱, 佢都唔夠大粒

胸無點墨，點講？

太極既真諦，唔明你條問題，你再問過

習帝果邊都未諗好，班奴才點敢回應
係葉劉條傻閪先會成日衝出黎，次次都賭大細

政府話拉國際刑警拉鳩佢返黎
全世界都要聽香港政府指揮

一於每次都問，問撚到佢答為止

張相有d你好曳曳既feel

乜嘢Feel都唔想睇

西環嘈完答你吓